\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[left=2.5cm,right=1cm,top=1.5cm,bottom=1cm,includeheadfoot]{geometry}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}

%Abstand bei Listen
\usepackage{enumitem}
%Abbildungen passend positionieren
\usepackage{float}


\usepackage{caption}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{url}
\bibliographystyle{unsrt}

%\pagestyle{headings}
\setcounter{tocdepth}{2}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{ulem}
\pagestyle{fancy}

\usepackage{titlesec}
\setcounter{secnumdepth}{4}

\titleformat{\paragraph}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{1em}{}
\titlespacing*{\paragraph}
{0pt}{0.25ex plus 1ex minus .2ex}{0.25ex plus 0.2ex}

\usepackage{hyperref}
\lhead{Mike Wunderlich}
\chead{}
\rhead{Übung 13 - Einwohnerdichte in der Bundesrepublik Deutschland}

\lfoot{}
\cfoot{\thepage}
\rfoot{}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\title{Übung 13 - Einwohnerdichte in der Bundesrepublik Deutschland}
\author{
    Mike Wunderlich\\
    Matr.Nr. 4070305
}
\date{20.09.2020}

\begin{document}
\maketitle


\section{Datenbeschaffung}
Bei der Recherche nach verwendbaren Datenquellen bin ich über das ``\href{https://opendata-esri-de.opendata.arcgis.com/}{Esri Deutschland Open Data Portal}'' gestoßen.
\newline \newline
Hier werden aufgearbeitete Datensätze bereitgestellt, welche nicht von ESRI erhoben wurden sondern von dritten, wie in dem Beispiel der \href{https://opendata-esri-de.opendata.arcgis.com/datasets/esri-de-content::bundesl%C3%A4nder-2018-mit-einwohnerzahl}{Bundesländer 2018 mit Einwohnerzahl} vom Statistisches Bundesamt.
\newline \newline
Dieser Datensatz beinhaltet Daten aus dem Jahr 2018 und besitzt neben der Einwohneranzahl ebenfalls die Größe in Quadratkilometer.

\section{Datenaufarbeitung}
Um die Einwohnerdichte der Attributtabelle hinzuzufügen musste der Datensatz in ArcMap eingeladen werden und über ``rechtsklick auf den Layer $\rightarrow$ Attributtabelle öffnen'' diese geöffnet werden. 
\newline \newline
Hier kann über „Tabellenoptionen $\rightarrow$ Feld hinzufügen…“ ein neues Feld namens Dichte hinzugefügt werden, dies sollte vom Typ: Float sein. Über ``rechtsklick auf das neue Feld $\rightarrow$ Feldberechnung'' kann die Einwohnerdichte wie in der Abbildung \ref{Berechnung} berechnet werden.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/001.jpg}
        \caption{Feldberechnung des Feldes Dichte}
        \label{Berechnung}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.05\linewidth}\quad
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.625\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/002.JPG}
        \caption{Attributtabelle mit dem Feld Dichte}
    \end{minipage}
\end{figure}

\section{Symbolisierung}
Die Symbolisierung kann über ``rechtsklick auf den Layer $\rightarrow$ Eigenschaften $\rightarrow$ Symbolisierung'' auf Anzahl $\rightarrow$ Abgestufte Farben eingestellt werden. Die gewählten Einstellungen sind in den folgenden Abbildungen zu sehen: 
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.45\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/004.JPG}
        \caption{Symbolisierung des Layers}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.05\linewidth}\quad
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.45\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/003.JPG}
        \caption{Klassifizierung der Anzahl}
    \end{minipage}
\end{figure}
Um die Bundesländer zu Beschriften wurde unter dem Reiter ``Beschriftung'' in den Eigenschaften des Layers die folgenden Einstellungen getroffen.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.65\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/005.JPG}
        \caption{Beschriftung des Layers}
    \end{minipage}
\end{figure}
Zuletzt wurde noch das Kartenblatt durch einfügen eines Titels, Texte, Legende und Maßstabtextes ergänzt und als PDF Exportiert.
\end{document}